\documentclass{ltjsarticle}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{graphicx}
% \usepackage{listings,xcolor}
\title{複素関数論 課題 第7回}
\author{201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\section{stokesを示す}
被積分関数$\displaystyle\frac{\partial P\left(x,y\right)}{\partial y}$をD上(面)およびC上(線)で積分することを考える。

\begin{enumerate}
    \item D上の積分 $\displaystyle\iint_D \frac{\partial P\left(x, y\right)}{\partial y}dxdy$

        $x:\alpha\rightarrow\beta$としたとき、

        \begin{flalign*}
            &\iint_D \frac{\partial P\left(x, y\right)}{\partial y}dxdy\\
            =&\int_\alpha^\beta\left[\int_{y_1\left(x\right)}^{y_2\left(x\right)} \frac{\partial P\left(x,y\right)}{\partial y} dy\right]dx\\
            =&\int_\alpha^\beta[P\left(x,y\right)]_{y_1\left(x\right)}^{y_2\left(x\right)}dx\\
            =&\int_\alpha^\beta[P\left(x,y_2\left(x\right)\right)-P\left(x,y_1\left(x\right)\right)]dx
        \end{flalign*}

    \item C上の積分

        $C$を$y_1(x), x:\alpha\rightarrow\beta$と$y_2(x), x:\beta\rightarrow\alpha$としたときの$y_1(x)\cup y_2(x)$とする。

        \begin{flalign*}
            &\int_C Pdx =\int_\alpha^\beta P\left(x, y_1\left(x\right)\right)dx+\int_\beta^\alpha P\left(x,y_2\left(x\right)\right)dx\\
            =&\int_\alpha^\beta\left[P\left(x,y_1\left(x\right)\right)-P\left(x,y_2\left(x\right)\right)\right]dx
        \end{flalign*}
\end{enumerate}

\section{コーシーの定理、公式を示す}
$z=x+iy,f(z)=u(x, y)+iv(x, y)$とすると、
\begin{flalign*}
    &\oint \left(u\left(x, y\right) + iv\left(x, y\right)\right)\left(dx+idy\right)\\
    =&\oint_C udx-vdy\left(dx+idy\right)+i\oint_Cvdx+udy\left(dx+idy\right)\\
    =&\iint_D \left(-u_y-v_x\right)dxdy+i\iint_D\left(-v_y+u_x\right)dxdy
\end{flalign*}

ここで、コーシー･リーマンの方程式により$u_y-v_x=0$、$u_x+v_y=0$から、
\begin{flalign*}
    \iint_D \left(-u_y-v_x\right)dxdy+i\iint_D\left(-v_y+u_x\right)dxdy=0
\end{flalign*}

よって
\begin{flalign*}
    \oint \left(u\left(x, y\right) + iv\left(x, y\right)\right)\left(dx+idy\right)=0
\end{flalign*}
\section{予習 $\sin\theta\geq \frac{2}{\pi}\theta (0\leq\theta\leq\frac{\pi}{2})$を示す}
(増減表を作って調べる)
\end{document}
